【長文】要懲罰護旗藝人，留言屌係冇用，教你幾招：

幫frd post:

我份工日日就同電影同唱片同演唱會啲人溝通，我喺唱片公司啲人口中聽得最多嘅係：

「啲網民講嘢唔使理」
「佢地畀錢買嘢先講啦」
「呢啲人唔使理唔係你target audience」
「鬧完過一陣就冇事，香港人好快唔記得」

冇錯，即係你一日唔用錢去制裁唱片公司，佢地都唔會驚。

另外，用張敬軒做例子
如果佢係真心護旗，你向佢施壓係當然
佢被迫，你施壓俾佢公司軒仔都會明白
最緊要係唔好使錢落親中公司，咁樣你捐幾多俾星火都冇用

記住，做唱片嘅打工多過藝術家，佢地都要跑數。

要向唱片公司施壓，有幾樣嘢可以做：

1)退飛

記住！門票=選票

雖然話就話主辦單位保留最終決定權，但如果發生以下事情我都會頭痕：

有人Email 去主辦話想退飛，（最好影埋張飛或order number, 但唔好影到買咗咩位）
主要原因係因為藝人政見問題，你怕入場會有不愉快嘅事發生，希望退飛，講到明一定要書面回覆整個退飛方法。如果佢哋唔覆就email同佢地講，會去信消委會。記住，email 內容唔好太emotional ，要好正經。

如果有實體飛，遮seat number ，燒咗佢+影相

遮Number 係因為等佢地冇得Mark 返位，要開場先知冇咗咩位，連臨時飛都印唔到。

燒飛同退飛係兩種唔同嘅功效
燒飛係輿論壓力即係落佢面，
退飛係票房壓力，但要多人退先見效
但記得票房佢地可以自己之後再補位，所以點解唔到最後都唔好俾佢地你seat number，仲可以打擊黃牛。

但老實講，講到錢，我覺得唔會有人退飛囉。

2)音樂榜
唱片公司仍然勁執著所有音樂榜，所以可以試下直接同相關音樂榜做嘢：

電台：聽到DJ 播嗰個歌手嘅歌，直接喺佢地ig DM, facebook comment , 唔建議鬧，DJ 九成都係受軟唔受硬，亦都有唔少係離地唔知發生咩事，所以要理性地同佢地講。

但講真未必個個DJ 可以影響到個榜，講佢地聽完你講再同唱片公司宣傳人員講返嘅話，佢地一句嘅影響力真係入耳好多，即係話，要借DJ 把口向唱片公司施壓。

音樂平台：
直接唔好聽！！！
當然你可以report 埋首歌令佢下架，Apple music, spotify 可能有用少少，但local 平台唱片公司可以直接聯絡平台再上架冇咩用

但音樂平台個播放榜基本上冇得做數
尤其係新派台歌，唔好聽！唔好聽！唔好聽！

同埋如果見到平台出新Playlist 有唔啱聽嘅歌，唔好懶，report 到嘅report, 唔得嘅就screen cap 去fb page cm 投訴。

另外講下各音樂平台政治取態（唔包括員工立場）

Joox : 紅底
KKBox : 黃
Moov : 扮黃 (聽說係2014年撐過佔中後被打壓，黃底高層走晒）
Musicone : 冇性格，背後係HKBN ，冇咩人用，唔係好知，有人知嘅歡迎講下

最後，本來我都唔打算講太多
但過咗呢幾個月
我只係見到將來大陸點樣要藝人跪低
所以一定要施壓，唔只係因為要偽人仆街
而係咁樣先有機會令有心為香港嘅藝人得到生存空間。

港豬抵死，港豬級Fans仲抵死

============

幫個frd post 完，我想講嘅係

要摧毁一個地方，必先要摧毁佢哋嘅文化
所以我哋一定要重掌屬於我哋自己嘅文化

大家加油

光復香港

push

但係佢地影響緊香港嘅人唔只5%

而係香港喺亞洲區嘅音樂市場係跳板
可以槓桿成個市場

四大天皇外，如果粒星嘅「world tour 」唔搞香港站個數唔會靚

唔係話叫大家主力只係搞偽人
但如撐小店一樣，成個市場風氣係我地自己搞出嚟嘅

唔討論Tommy🙃

推

做得就做，成日乜都唔撚做成個毒撚留係屋企等人打救你？

一直都係Spotify用家

即刻del JOOX

咁有用都冇人推？
Why？？？

唔追星 推

你畀啲冷氣軍師做啦

佢哋唔搞下呢啲，係留言區同人罵戰

係無圖畀佢哋貼返係 ig 攞威架

你唔通諗住佢哋會行出街頭幫手擋子彈咩

都啱呀講真～

幫推

仲有，佢有代言既產品都杯葛

已經拜拜左英皇條人，同佢地代言既野

班人*

agger